{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année l'Union européenne a-t-elle officiellement adopté l'euro comme monnaie commune?",
            "TrueAnswer": "1999",
            "FalseAnswer": [
              "2002",
              "1995",
              "2005"
            ],
            "Explanation": "L'euro a été introduit sur les marchés financiers mondiaux en tant que monnaie de compte le 1er janvier 1999, avant que les pièces et les billets ne soient introduits en 2002."
          },
          {
            "Question": "Lequel des éléments suivants est considéré comme un document fondateur de la mondialisation?",
            "TrueAnswer": "La Route de la Soie",
            "FalseAnswer": [
              "Le Traité de Westphalie",
              "La Magna Carta",
              "La Conférence de Berlin"
            ],
            "Explanation": "La Route de la Soie, établie pendant la dynastie des Han en Chine, a facilité le commerce et les échanges culturels entre l'Est et l'Ouest pendant des siècles."
          },
          {
            "Question": "Qui a été le créateur du concept de 'système-monde' dans l'étude de la mondialisation?",
            "TrueAnswer": "Immanuel Wallerstein",
            "FalseAnswer": [
              "Adam Smith",
              "Karl Marx",
              "Friedrich Engels"
            ],
            "Explanation": "La théorie des systèmes-monde de Wallerstein met l'accent sur l'interdépendance des pays dans l'économie mondiale, contribuant à la compréhension de la mondialisation en tant que processus historique."
          },
          {
            "Question": "Quel était le nom de la crise financière qui a eu un impact significatif sur les marchés mondiaux en 2008?",
            "TrueAnswer": "La Grande Récession",
            "FalseAnswer": [
              "Le Lundi Noir",
              "La Bulle Internet",
              "La Crise Financière Asiatique"
            ],
            "Explanation": "La Grande Récession a été une grave crise économique mondiale qui a découlé de l'effondrement du marché des prêts hypothécaires à risque et a eu de vastes répercussions sur divers systèmes financiers."
          },
          {
            "Question": "Quel accord commercial international a établi l'Organisation mondiale du commerce (OMC) en 1995?",
            "TrueAnswer": "Le Cycle d'Uruguay",
            "FalseAnswer": [
              "Les Accords de Bretton Woods",
              "Le Plan Marshall",
              "L'Accord de Plaza"
            ],
            "Explanation": "Les négociations du Cycle d'Uruguay ont conduit à la création de l'OMC, façonnant les réglementations commerciales mondiales et impactant significativement le processus de mondialisation."
          },
          {
            "Question": "En quelle année le mur de Berlin est-il tombé, symbolisant la fin de la division de la guerre froide en Europe?",
            "TrueAnswer": "1989",
            "FalseAnswer": [
              "1991",
              "1985",
              "1993"
            ],
            "Explanation": "La chute du mur de Berlin le 9 novembre 1989 a marqué un moment décisif de l'histoire, symbolisant la réunification de l'Allemagne de l'Est et de l'Allemagne de l'Ouest et la fin de l'ère de la guerre froide."
          },
          {
            "Question": "Quelle région était le principal foyer de l'Échange colombien pendant l'ère des Découvertes?",
            "TrueAnswer": "Les Amériques",
            "FalseAnswer": [
              "L'Europe",
              "L'Afrique",
              "L'Asie"
            ],
            "Explanation": "L'Échange colombien a facilité le transfert de plantes, d'animaux et de maladies entre le Nouveau Monde et l'Ancien Monde à la suite des voyages de Christophe Colomb en 1492."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le processus d'intégration des économies nationales dans l'économie internationale à travers le commerce, l'investissement et la technologie?",
            "TrueAnswer": "Mondialisation",
            "FalseAnswer": [
              "Industrialisation",
              "Colonisation",
              "Isolationnisme"
            ],
            "Explanation": "La mondialisation représente l'interconnexion et l'interdépendance des nations, favorisant le flux mondial de biens, de services, de capitaux et de connaissances."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation multinationale vise à promouvoir la coopération économique et le développement parmi ses pays membres?",
            "TrueAnswer": "L'Organisation de Coopération et de Développement Économiques (OCDE)",
            "FalseAnswer": [
              "Fonds Monétaire International (FMI)",
              "Banque mondiale",
              "Nations Unies (ONU)"
            ],
            "Explanation": "L'OCDE œuvre à améliorer la croissance économique mondiale et le développement durable grâce à l'analyse des politiques et à des initiatives collaboratives parmi ses États membres."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est crédité d'avoir joué un rôle central dans la résurgence du commerce mondial pendant l'ère des Grandes Découvertes?",
            "TrueAnswer": "Le Portugal",
            "FalseAnswer": [
              "L'Espagne",
              "L'Angleterre",
              "La France"
            ],
            "Explanation": "Le Portugal, à travers des explorateurs comme Vasco de Gama et Ferdinand Magellan, a établi des routes commerciales et une suprématie maritime, contribuant à l'expansion du commerce mondial."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour le système économique basé sur la propriété privée et les principes du marché libre qui a influencé la mondialisation?",
            "TrueAnswer": "Le Capitalisme",
            "FalseAnswer": [
              "Le Socialisme",
              "Le Communisme",
              "Le Féodalisme"
            ],
            "Explanation": "Le capitalisme a joué un rôle essentiel dans la formation des relations économiques mondiales, facilitant le commerce, l'investissement et l'accumulation de richesses à travers les frontières nationales."
          },
          {
            "Question": "Quelle avancée technologique a accéléré significativement la communication et la connectivité mondiales à la fin du 20e siècle?",
            "TrueAnswer": "L'Internet",
            "FalseAnswer": [
              "La Télévision",
              "La Radio",
              "Le Télégraphe"
            ],
            "Explanation": "L'expansion rapide de l'internet et des technologies numériques a révolutionné la communication mondiale, favorisant l'interconnexion et facilitant l'échange d'informations et d'idées à travers le monde."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le processus d'adaptation des produits et services mondiaux aux préférences locales et aux subtilités culturelles?",
            "TrueAnswer": "Glocalisation",
            "FalseAnswer": [
              "Standardisation",
              "Occidentalisation",
              "Colonisation"
            ],
            "Explanation": "La glocalisation reflète la stratégie de fusion des éléments mondiaux et locaux pour résonner avec les divers marchés de consommateurs, mettant l'accent sur la sensibilité culturelle et la personnalisation."
          },
          {
            "Question": "Quel concept économique prône la réduction des barrières au commerce, à l'investissement et à la migration entre les nations?",
            "TrueAnswer": "La Libéralisation Économique",
            "FalseAnswer": [
              "Le Protectionnisme",
              "Le Mercantilisme",
              "L'Isolationnisme"
            ],
            "Explanation": "La libéralisation économique préconise des politiques de marché libre et des frontières ouvertes, favorisant l'intégration économique transfrontalière et influençant la trajectoire de la mondialisation."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation internationale sert de forum pour la coordination des politiques monétaires et financières mondiales?",
            "TrueAnswer": "Le Fonds Monétaire International (FMI)",
            "FalseAnswer": [
              "Banque mondiale",
              "Organisation mondiale du commerce (OMC)",
              "Nations Unies (ONU)"
            ],
            "Explanation": "Le FMI vise à promouvoir la coopération monétaire mondiale, à assurer la stabilité financière, à faciliter le commerce international et à soutenir la croissance économique durable parmi les pays membres."
          },
          {
            "Question": "Quel terme décrit le mouvement des personnes à travers les frontières à la recherche d'emploi, d'éducation ou de réinstallation?",
            "TrueAnswer": "La Migration",
            "FalseAnswer": [
              "L'Isolationnisme",
              "L'Émancipation",
              "La Ségrégation"
            ],
            "Explanation": "La migration a façonné les tendances démographiques et les paysages culturels, influençant les marchés du travail, les dynamiques sociales et la diffusion transnationale des idées et des pratiques."
          },
          {
            "Question": "Quel événement historique est souvent considéré comme un catalyseur du début de la mondialisation moderne?",
            "TrueAnswer": "L'Ère des Découvertes",
            "FalseAnswer": [
              "La Révolution Industrielle",
              "La Réforme Protestante",
              "La Renaissance"
            ],
            "Explanation": "L'Ère des Découvertes, caractérisée par les découvertes maritimes et les échanges transcontinentaux, a posé les bases de réseaux mondiaux interconnectés et de la diffusion culturelle."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la politique d'extension du pouvoir et de l'influence d'un pays par la diplomatie ou la force militaire?",
            "TrueAnswer": "L'Impérialisme",
            "FalseAnswer": [
              "Le Nationalisme",
              "L'Isolationnisme",
              "Le Colonialisme"
            ],
            "Explanation": "L'impérialisme englobait l'expansion et la suprématie des empires, influençant le commerce mondial, les acquisitions territoriales et la diffusion de l'influence culturelle et économique."
          },
          {
            "Question": "Quel traité international a établi les principes et régulations régissant le commerce maritime et la navigation mondiale?",
            "TrueAnswer": "Le Traité de Tordesillas",
            "FalseAnswer": [
              "Le Traité de Versailles",
              "Le Traité d'Utrecht",
              "Le Traité de Nankin"
            ],
            "Explanation": "Le Traité de Tordesillas, signé en 1494, a divisé les terres nouvellement découvertes en dehors de l'Europe entre le Portugal et l'Espagne, influençant le commerce mondial et la colonisation ultérieure."
          },
          {
            "Question": "Quelle théorie économique prône le commerce international sans restriction et l'absence d'ingérence gouvernementale dans l'économie?",
            "TrueAnswer": "Le Capitalisme Laissez-faire",
            "FalseAnswer": [
              "L'Économie Keynésienne",
              "Le Marxisme",
              "Le Mercantilisme"
            ],
            "Explanation": "Le capitalisme laissez-faire promeut une intervention gouvernementale minimale dans les affaires économiques, mettant l'accent sur le libre-échange, les marchés concurrentiels et la liberté économique individuelle."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}